---
layout: post
title: "Android存取SD卡中的数据"
date:   2017-02-26 12:30:58 +0800
categories: jekyll update
tags: Android 数据存取
excerpt: 编写一个应用，不可避免的我们可能会用到数据存取，这篇文章讲解在外部SD卡中存取数据。
---
#### sdcard的文件路径，File Explorer>storage>sdcard
#### activity.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_test"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.TestActivity">

        <EditText
            android:id="@+id/editText"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:hint="请输入内容"/>

        <Button
            android:id="@+id/writeBtn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="保存数据"/>

        <Button
            android:id="@+id/readBtn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="读取数据"/>

        <TextView
            android:id="@+id/show"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content" />

    </LinearLayout>


#### TestActivity.java
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.app.Activity;
    import android.os.Bundle;
    import android.os.Environment;
    import android.view.View;
    import android.widget.Button;
    import android.widget.EditText;
    import android.widget.TextView;
    import android.widget.Toast;
    import java.io.File;
    import java.io.FileInputStream;
    import java.io.FileNotFoundException;
    import java.io.FileOutputStream;
    import java.io.IOException;
    import java.io.InputStreamReader;
    import java.io.OutputStreamWriter;
    import java.io.UnsupportedEncodingException;

    public class TestActivity extends Activity {
        private String fileName="test";
        private EditText editText;
        private TextView show;
        private Button writeButton;
        private Button readButton;
        File sdcard= Environment.getExternalStorageDirectory();

        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_test);
            editText=(EditText)findViewById(R.id.editText);
            show=(TextView)findViewById(R.id.show);
            readButton=(Button)findViewById(R.id.readBtn);
            writeButton=(Button)findViewById(R.id.writeBtn);

            writeButton.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(View v) {

                    File myFile=new File(sdcard,"This is my File.txt");
                    if(!sdcard.exists()){    //判断是否存在sd卡
                        Toast.makeText(getApplicationContext(),"当前系统不具备SD卡目录",Toast.LENGTH_SHORT).show();
                        return;
                    }
                    try {
                        myFile.createNewFile();
                        Toast.makeText(getApplicationContext(),"文件已经创建完成！",Toast.LENGTH_SHORT).show();
                        FileOutputStream fos=new FileOutputStream(myFile);
                        OutputStreamWriter osw=new OutputStreamWriter(fos);
                        osw.write(editText.getText().toString());
                        osw.flush();
                        osw.close();
                        fos.close();
                        Toast.makeText(getApplicationContext(),"文件已经写入完成！",Toast.LENGTH_SHORT).show();
                    } catch (IOException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }
                }
            });

            readButton.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(View v) {

                    File myFile=new File(sdcard,"This is my File.txt");
                    if(sdcard.exists()) {    //判断是否存在sd卡
                        try {
                            FileInputStream fis=new FileInputStream(myFile);
                            InputStreamReader isr=new InputStreamReader(fis,"UTF-8");
                            char[] input=new char[fis.available()];
                            isr.read(input);
                            isr.close();
                            fis.close();
                            String str=new String(input);
                            show.setText(str);
                        } catch (FileNotFoundException e) {
                            e.printStackTrace();
                        } catch (UnsupportedEncodingException e) {
                            e.printStackTrace();
                        } catch (IOException e) {
                            e.printStackTrace();
                        }

                    }
                }
            });
        }
    }


#### 在AndroidManifest.xml中添加权限
    <uses-permission android:name="android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE"/>
    <uses-permission android:name="android.permission.MOUNT_UNMOUNT_FILESYSTEMS"/>


#### 运行程序，输入内容，点击保存数据，可以在File Explorer>storage>sdcard下创建了一个文件
![](../img/File_Explorer02.png)
#### 运行程序，输入内容，点击读取数据，可以看到SD卡中文本的信息被读取到了界面中
